\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{amsthm}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{corollary}{Следствие}[theorem]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Определение}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Замечание}[section]


\begin{document}

\section{Внутренние и внешние меры ранга $k$ и их свойства}

	\begin{definition} 
	\textit{Произведением множеств} $A_1, A_2, ..., A_n$ называется множество $A_1*A_2*...*A_n = \prod_{i=1}^{n} A_i = \{(x_1, ..., x_n)|x_i \in A_i, i =\overline{1,n}\}$
	\end{definition}

	\begin{definition}
	 Пусть дано $n \in N, k $ - целое неотрицательное число. 
	\textit{$n$-мерным кубом ранга $k$} называется множество $Q = \prod_{i=1}^{n}[\frac{m_i}{2^k},\frac{m_i + 1}{2^k}]$, где $m_i \in Z$.
	\end{definition}



	\begin{remark}
	 Через $Q_n^k$ обозначим множество n-мерных кубов ранга k.
	\begin{itemize}
	\item Два $n$-мерных куба ранга $k$ либо не пересекаются, либо пересекаются по общей их границе, то есть не имеют общих внутренних точек. Таким образом, два $n$-мерных куба ранга $k$ имеют непересекающиеся внутренности.
	\item Всякий $n$-мерный куб ранга $k$ состоит из $2^n$ $n$-мерных кубов ранга $k+1$.
	\end{itemize}
	\end{remark}

	Пусть $A \subset R^n$ -ограниченное ограниченное множество. Пусть k – целое неотрицательное число. Через $l_*(k, A)$ обозначим количество всех n-мерных кубов ранга $k$, которые содержатся во внутренности множества А. Через $l^*(k, A)$  обозначим количество всех $n$-мерных кубов ранга k, которые пересекаются с замыканием множества $A$.
	\begin{definition}
	\textit{Объемом} $n$-мерного куба ранга $k$ назовем число $V_k = (\frac{1}{2^k})^n = \frac{1}{2^{kn}}$
	\end{definition} 

	\begin{definition}
	 Пусть множество $A \subset R^n$. \textit{Внутренней мерой ранга $k$ множества $A$} называется число $\mu\ _* (k, A) = l_*(k, A)*V_k$. \textit{Внешней мерой ранга $k$ множества $A$} называется число $\mu\ ^* (k, A) = l^*(k, A)*V_k.$
	\end{definition} 

	\begin{theorem}
	Пусть множество $A \subset R^n$ ограничено. Тогда
	\begin{center}
 	$0 \leq \mu\  _* (k, A) \leq \mu\  _* (k+1, A) \leq  \mu\ ^* (k+1, A) \leq \mu\ ^* (k, A)$.
	\end{center}
	\end{theorem}

	\begin{proof}
 	Всякий $n$-мерный куб ранга $k$ $Q \in Q_n^k$ состоит из $2^n$ $n$-мерных кубов ранга $k+1$.
$Q_1, ..., Q_{2^n} \in Q_{n}^{k+1}$. Если $Q \subset \dot{A}$, то все $Q_i \subset \,{A}$. Если $Q \cap \overline{A} \ne \emptyset$, то хотя бы один из $Q_i$ пересекается с замыканием. Поэтому
	\begin{center}
	$0\leq l_*(k, A) * 2^n \leq l_*(k+1, A) \leq l^*(k+1, A) \leq l^*(k, A) *2^n. (*)$
	\end{center}
Ясно, что $V_{k+1} = \frac{V_k}{2^n}$. Умножим все члены равенства $(*)$ на $V_{k+1}$. Получим
	\begin{center}
	$0\leq l_*(k, A) * V_k \leq l_*(k+1, A) * V_{k+1} \leq l^*(k+1, A) * V_{k+1} \leq l^*(k, A) * V_k.$
	\end{center}
Итак, 
	\begin{center}
 	$0 \leq \mu\  _* (k, A) \leq \mu\  _* (k+1, A) \leq  \mu\ ^* (k+1, A) \leq \mu\ ^* (k, A).$
	\end{center}
	\end{proof}


	\begin{corollary}
	Последовательность внутренних мер ранга $k$, то есть
	\begin{center} 
	$\mu\ ^* (k, A)$, является возрастающей и ограниченной сверху  $\mu\ ^* (k, A) \leq \mu\ ^*(0, A), \forall k = 0, 1, 2, ...$.
	\end{center}
	 Последовательность внешних мер ранга $k$ является убывающей и ограниченной снизу 
	\begin{center}$\mu\ ^*(k, A) \geq 0, \forall k = 0, 1, 2, ...$.
	\end{center} 
	По теореме Вейерштрасса у этих последовательностей $\exists$  пределы. Это дает основание ввести следующее определение.
	\end{corollary}

	Пусть множество $A \subset R^n$ ограничено. 
	\begin{definition}
	\textit{Внутренней мерой множества $A$} называется число $\mu\ _*(A) = \lim_{k \to +\infty} \mu\ _*(k, A)$. \textit{Внешней мерой множества $A$} называется число $\mu\ ^*(A) = \lim_{k \to +\infty} \mu\ ^*(k, A)$.
	\end{definition}


\section{Свойства внутренних и внешних мер Жордана}

	\begin{theorem}
	Пусть множества $A, B \subset R^n$ ограничены. Тогда
	\begin{enumerate}
	\item $0 \leq \mu\ _*(A) \leq \mu\ ^*(A)$
	\item Если $A \subset B$, то $\mu\ _*(A) \leq \mu\ _*(B)$ и $\mu\ ^*(A) \leq \mu\ ^*(B)$
	\item Если $A \cap B = \emptyset$, то $\mu\ _*(A) + \mu\ _*(B) \leq \mu\ _*(A \cup B)$
	\item $\mu\ ^*(A \cup B) \leq \mu\ ^*(A) + \mu\ ^*(B)$
	\end{enumerate}
	\end{theorem}

	\begin{proof}
	\begin{enumerate}
	\item Ясно, что
	\begin{center}
	$0 \leq \mu\ _*(k, A) \leq \mu\ ^*(k, A), \forall k = 0,1,2... .$
	\end{center}
	Перейдём в неравенстве к пределу:
	\begin{center}
	$0 \leq \lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A) \leq \lim_{k \to + \infty } \mu\ ^*(k, A) \rightarrow 0 \leq \mu\ _*(A) \leq \mu\ ^*(A)$
	\end{center}
	\item Пусть $A \subset B$, тогда $\dot{A} \subset \dot{B}, \overline{A} \subset \overline{B}$. Поэтому 
	\begin{center}
	$\mu\ _*(k, A) \leq \mu\ _*(k, B)$ и $\mu\ ^*(k, A) \leq \mu\ ^*(k, B), \forall k = 0,1,2...  $.
	\end{center}
	 Перейдём в неравенстве к пределу:
	\begin{center}
	$\lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A) \leq \lim_{k \to + \infty } \mu\ _*(k, B) \rightarrow \mu\ _*(A) \leq \mu\ _*(B)$
	$\lim_{k \to + \infty }\mu\ ^*(k, A) \leq \lim_{k \to + \infty } \mu\ ^*(k, B) \rightarrow \mu\ ^*(A) \leq \mu\ ^*(B)$
	\end{center}
	\item Пусть $A \cap B = \emptyset$. Тогда $\dot(A) \cap \dot(B) = \emptyset$. Поэтому 
	\begin{center}
	$\mu\ _*(k, A) + \mu\ _*(k, B) \leq \mu\ _*(k, A \cup B)$.
	\end{center}
	Перейдём к пределу, учтя что $\dot(A) \cup \dot(B) \subset \dot(A \cup B)$.
	\begin{center}
	$\lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A) + \lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, B) \leq \lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A \cup B) \rightarrow \mu\ _*(A) + \mu\ _*(B) \leq \mu\ _*(A \cup B)$
	\end{center}
	\item Справедливо равенство $\overline{A \cup B} = \overline{A} \cup \overline{B}$. Поэтому, если $Q \in Q_n^k \cup \overline{A \cup B}$, то либо $Q \cap \overline{A} \neq \emptyset$, либо $Q \cap \overline{B} \neq \emptyset$. Значит, $\mu\ ^*(k, A \cup B) \leq \mu\ ^*(k, A) + \mu\ ^*(k, B), \forall k = 0,1,2,...$.
	Осталось перейти к пределу.
	\begin{center}
	$\lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A \cup B) \leq \lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, A) + \lim_{k \to + \infty }\mu\ _*(k, B) \rightarrow \mu\ _*(A \cup B) \leq \mu\ _*(A) +  \mu\ _*(B)$
	\end{center}
	\end{enumerate}
	\end{proof}

\end{document}